[
    {
        "id": 743,
        "question": "Eski çağlardan kalma yapıt",
        "letter": "A",
        "answer": "Antik, Antika"
    },
    {
        "id": 1597,
        "question": "Bilimsel bilgilerin veya nedenselliğin yanlış anlaşılmasından kaynaklanan inanç ya da uygulamalar",
        "letter": "B",
        "answer": "Batıl, batıl inanç, batıl inançlar"
    },
    {
        "id": 747,
        "question": "Güç veya tehlikeli bir işe girişirken kişinin kendisinde bulduğu güven",
        "letter": "C",
        "answer": "Cesaret, Cesaretlilik"
    },
    {
        "id": 790,
        "question": "Düşman kıyılarına asker indirme işi",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çıkarma, çıkarma yapmak, çıkarma yapma"
    },
    {
        "id": 1268,
        "question": "Bütün siyasi yetkileri kendinde toplamış bulunan kimse, zorba",
        "letter": "D",
        "answer": "Diktatör, dikta"
    },
    {
        "id": 1091,
        "question": "Bireyler, fertler",
        "letter": "E",
        "answer": "Efrat"
    },
    {
        "id": 222,
        "question": "Genellikle boyuna bağlanan, bir tür ince ipek kumaş",
        "letter": "F",
        "answer": "fular"
    },
    {
        "id": 1745,
        "question": "Zengin maden yatakları sebebiyle bir zamanlar \"altın sahili\" ismiyle anılan Afrika ülkesi",
        "letter": "G",
        "answer": "Gana, Ghana"
    },
    {
        "id": 804,
        "question": "Taht sahibi olan devlet başkanı",
        "letter": "H",
        "answer": "Hükümdür, Hükümdar"
    },
    {
        "id": 1197,
        "question": "Gerçeğine benzetilerek yapılmış olan süs eşyası",
        "letter": "İ",
        "answer": "İmitasyon"
    },
    {
        "id": 76,
        "question": "Para biriktirmek için kullanılan deliği olan kutu",
        "letter": "K",
        "answer": "kumbara"
    },
    {
        "id": 1203,
        "question": "Gözlük kullanmayanların görmek için kullandığı şeffaf nesne",
        "letter": "L",
        "answer": "Lens"
    },
    {
        "id": 760,
        "question": "Bir toplumun düşünce ve sanatına has niteliklerinin tümü",
        "letter": "M",
        "answer": "Medeniyet, Medeniyeti"
    },
    {
        "id": 638,
        "question": "Sıklığı az olan, seyrek",
        "letter": "N",
        "answer": "Nadir"
    },
    {
        "id": 1514,
        "question": "Yüzeyi ışığa karşı duyarlı bir madde ile kaplı kâğıt üzerine, kalıptan çekilmiş resim kopyası",
        "letter": "O",
        "answer": "Ozalit"
    },
    {
        "id": 1116,
        "question": "Birim kabul edilen herhangi bir şeyin alabildiği kadar ölçü",
        "letter": "Ö",
        "answer": "Ölçek"
    },
    {
        "id": 1177,
        "question": "Eskimiş bez veya kumaş parçası, çaput",
        "letter": "P",
        "answer": "Paçavra"
    },
    {
        "id": 1030,
        "question": "Bir mal veya paranın, belirli bir süre içinde emek verilmeksizin sağladığı gelir",
        "letter": "R",
        "answer": "Rant"
    },
    {
        "id": 1940,
        "question": "Öğretmenin diyaloğa dayalı yaptığı sınav biçimi",
        "letter": "S",
        "answer": "Sözlü"
    },
    {
        "id": 1055,
        "question": "Şiir söyleyen veya yazan kimse",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şair"
    },
    {
        "id": 1154,
        "question": "Diş taşı",
        "letter": "T",
        "answer": "tartar"
    },
    {
        "id": 776,
        "question": "Yağmur Getirmeyen Fırtına",
        "letter": "U",
        "answer": "Urağan, uragan"
    },
    {
        "id": 852,
        "question": "Gerçekleşmesi Olanaksız Tasarı Ya Da Düşünce",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Ütopya"
    },
    {
        "id": 482,
        "question": "Banka vb. kurum ve kuruluşlarda para alınıp verilen yer",
        "letter": "V",
        "answer": "vezne"
    },
    {
        "id": 1573,
        "question": "Bir olayı belli bir görüşe göre açıklama, değerlendirme",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yorum, yorum yapma, yorum yapmak, yorumlama, yorumlamak"
    },
    {
        "id": 1595,
        "question": "Her hangi bir darbeden sonra bölgedeki ağrının hissedilmesi şekli",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zonklama, zonklamak"
    }
]